{
    "question": "Mengapa tumbuhan poliploid lebih mengungtungkan secara ekonomi?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Tanaman poliploid dianggap menguntungkan\n karena\u00a0memiliki buah besar, tidak berbiji, dan produktivitasnya tinggi.\n Oleh\u00a0karena itu, manusia berusaha mengembangkan tanaman poliploid \ndengan\u00a0sifat-sifat unggul tersebut. Pada hewan, umumnya mutasi bersifat \nletal\u00a0dan membahayakan individu. Akan tetapi, mutasi terhadap hewan \nmasih\u00a0dapat dimanfaatkan dalam penelitian-penelitian mengenai kanker, \nuntuk\u00a0mengetahui penyebabnya serta cara pengobatannya.<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sistem-respiratori-penting-dalam-perolehan-oksigen-bagi-jaringan-333",
            "question": "Sistem respiratori penting dalam perolehan oksigen bagi jaringan dan sel untuk ..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "membantu melakukan tugasnya, dan juga dalam proses pembentukan. karna sebagian besar anggota tubuh membutuhkan oksigen",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-kacang-tanah-berada-di-bawah-tanah-sedangkan-bunganya-be-174",
            "question": "Mengapa kacang tanah berada di bawah tanah, sedangkan bunganya berada di atas tanah ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Manfaat biji kacang ada dibawah pada kacang tanah antara lain:\u00a0<br>-untuk mendapatkan unsur nitrogen dgn bantuan bakteri di dalam tanah\u00a0<br>-menjaga kelembaban agar biji tidak mengering sebelum siap menjadi bakal tanaman\u00a0<br>-biji yg berada di dalam tanah lebih mudah untuk tumbuh\u00a0<br>-terlindung dari gangguan yg ada di permukaan tanah\u00a0<br><br>Bakal biji berasal dari ujung gynophore yg tumbuh memanjang menembus tanah permukaan tanah\u00a0<br>\u00a0<br><br>Kacang ini bukan akar atau umbi, tapi memang biji\u00a0<br><br>Kalau bunga memang harus di atas permukaan tanah agar dapat melakukan penyerbukan</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-tumbuhan-paku-dikelompokkan-dalam-cormophyta-berspora-178",
            "question": "Mengapa tumbuhan paku dikelompokkan dalam Cormophyta berspora?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena\u00a0tumbuhan paku<span>\u00a0adalah kelompok tumbuhan\u00a0</span>berspora<span>\u00a0yang memiliki daun sejati,akar dan batang yang berfungsi untuk proses fotosintesis.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Tumbuhan berspora adalah tumbuhan yang memiliki spora. Spora adalah satu atau beberapa sel (bisa haploid ataupun diploid) yang terbungkus oleh lapisan pelindung. Sel ini dominan dan hanya tumbuh pada lingkungan yang memenuhi persyaratan. salah satu tumbuhan berspora adalah\u00a0<span>paku (Pterydophyta)<br>ciri2 paku adalah :<br></span>a. Berbeda dengan tumbuhan lumut, tumbuhan paku sudah memiliki akar, batang, dan daun sejati.\u00a0Oleh karena itu, tumbuhan paku termasuk kormophyta berspora.b. Baik pada akar, batang, dan daun, secara anatomi sudah memiliki\u00a0berkas pembuluh angkut, yaitu xilem yang berfungsi mengangkut\u00a0air dan garam mineral dari akar menuju daun untuk proses fotosintesis,\u00a0dan floem yang berfungsi mengedarkan hasil fotosintesis ke seluruh bagian tubuh tumbuhan.c. Habitat tumbuhan paku ada yang di darat dan ada pula yang di perairan serta ada yang hidupnya menempel.d. Pada waktu masih muda, biasanya daun tumbuhan paku menggulung dan bersisik.e. Tumbuhan paku dalam hidupnya dapat bereproduksi secara aseksual dengan pembentukan gemmae dan reproduksi seksual dengan\u00a0peleburan gamet jantan dan gamet betina.<span>f. Dalam siklus hidup (metagenesis) terdapat fase sporofit, yaitu tumbuhan paku sendiri.<br>g. Fase sporofit pada metagenesis tumbuhan paku memiliki sifat lebih dominan daripada fase gametofitnya.<br>h. Memiliki klorofil sehingga cara hidupnya hidupnya fotoautotrof.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-manfaat-ubur-ubur-5-manfaat-ubur-ubur-kalau-tidak-bisa-men-748",
            "question": "5 manfaat ubur-ubur ??    *5 manfaat ubur-ubur! kalau tidak bisa menyebutkaan 5, tidak usah dijawab !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sebagai bahan obat<br>Sebagai bahan pupuk alam<br>Untuk perekonomian<br>Protein ubur2 untuk penyakit kanker<br>Memiliki protein tinggi <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1) sebagai bahan dalam pembuatan obat-obatan<br>2) sebagai pupuk alami/ pengkondisi tanah<br>3) sebagai bahan makanan/konsumsi (hanya sebagaian saja karena ada yang bersifat racun)<br>4) dapat dibuat menjadi tepung ubur2 sehingga dapat dibuat dalam kosmetik kecantikan<br>5) dapat menjadi hiasan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dan-jelaskan-bentuk-bentuk-askokarp-273",
            "question": "Sebutkan dan\r\n jelaskan bentuk-bentuk askokarp\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Apotesium/Diskokarp:\u00a0<span>Askokarp seperti cawan atau mangkok yang terbuka, kadang hanya satu tubuh buah atau membentuk koloni.<br><br>2.\u00a0</span>Peritesium:\u00a0<span>Askokarp seperti periuk, boto, latau berbentuk seperti termos berleher sempit atau laboratorium beaker, dengan mulut termos (atau bagian atas ketel) yang membuka ke arah udara dan menonjol sedikit dari ascocarp.<br><br>3.\u00a0</span>Kleistotesium:\u00a0Askokarp seperti bola, askus-askus tertutup (Kleistos<span>) oleh dinding tubuh buah.<br><br><br>4.\u00a0</span>Tidak mempunyai Askokarp\u00a0(Askostroma):\u00a0<span>Tidak ada bentuk nyata dari adanya akskokarp, namun tetap dapat melakukan repsroduksi.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "askokarp paling sering berbentuk mangkuk, askokarp diklasifikasikan sesuai penempatan.<br>jenis:\u00a01. Apotesium t\u00a0<span>ipe ini juga disebut diskokarp. Askokarp seperti cawan atau mangkok yang terbuka.<br>dll^^</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-dibantu-ya-kenapa-jamur-tidak-termasuk-tumbuhan-572",
            "question": "\u00a0tolong dibantu ya :)\r\nkenapa jamur tidak termasuk tumbuhan?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jamur tidak termasuk tumbuhan karena:</p><ol><li>Jamur bersifat heterotrof dan tidak bisa menghasilkan makanan sendiri melalui fotosintesis, sementara tanaman bisa</li><li>Jamur memiliki dinding sel dari chitin, sementara tanaman memiliki dinding sel dari selulosa</li><li>Jamur tidak memiliki kloroplas, sementara tanaman memiliki klorpolas</li></ol><p><strong>Pembahasan</strong>:</p><p><strong>Jamur (Fungi) dan tanaman (Plantae</strong>) adalah dua kingdom (kerajaan) dalam klasifikasi biologi. Keduanya memiliki persamaan dan juga perbedaan. </p><p>Baik jamur maupun tanaman sama-sama bersifat eukaryotik (memiliki membran inti sel). Sama seperti tumbuhan, dan berbeda dengan hewan, jamur memiliki dinding sel di luar lapisan membran sel.</p><p>Namun ada perbedaan antara <strong>dinding sel </strong>tanaman dan jamur. Dinding sel jamur terbuat dari <strong>chitin</strong>, sementara dinding sel tanaman terbuat dari <strong>selulosa</strong>.</p><p>Berbeda dengan alga dan tumbuhan, fungi <strong>tidak membentuk makanan sendiri melalui fotosintesis</strong>, karena <strong>fungi tidak memiliki organel kloroplas dan klorofil </strong>di dalamnya. Karena itu fungi memperoleh makanan dari lingkungan sekitarnya. \u00a0 </p><p>Berdasarkan cara memperoleh makanan, jamur dapat dibagi menjadi: \u00a0</p><p>1. <strong>Jamur parasit</strong>: memperoleh makanan dengan menyerap makanan dari organisme yang ditumpanginya. Contohnya jamur Puccinia graminis, penyebab penyakit karat batang pada tanaman serealia, seperti padi dan gandum</p><p>2. <strong>Jamur saprofit</strong>: memperoleh makanan dengan mengurai sisa-sisa makhluk hidup yang mati. Contohnya jamur Jamur kuping (Auricularia auricula), mengurai sisa-sisa tanaman yang mati.</p><p><em>Pelajari lebih lanjut ciri jamur merang di: brainly.co.id/tugas/9088927 \u00a0</em></p><p><em>Pelajari lebih lanjut contoh jamur uniseluler dan multiseluler di: brainly.co.id/tugas/5275810 \u00a0</em></p><p><em>Pelajari lebih lanjut persamaan jamur dengan tumbuhan di: https://brainly.co.id/tugas/18387057 </em></p><p><strong>--------------------------------------------------------------------------------------------</strong></p><p><strong>Detail Jawaban: \u00a0 </strong></p><p><strong>Kode: 10.4.3 </strong></p><p><strong>Kelas: X </strong></p><p><strong>Mata pelajaran: Biologi \u00a0 \u00a0 </strong></p><p><strong>Materi: Bab 3 - Klasifikasi Makhluk Hidup</strong></p><p><strong></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-maksud-dari-basidiokarp-855",
            "question": "Jelaskan maksud dari basidiokarp?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\u00a0bagian dari\u00a0tubuh buah jamur Basidiomycetes yang mengandung basidium</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "basidiokarp adalah n tubuh buah jamur Basidiomycotina yang mengandung basidium/ tubuh buah pada Basidiomycotina<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peranan-tumbuhan-dalam-siklus-air-231",
            "question": "Peranan tumbuhan dalam siklus air",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Sebagai Produsen dalam ekosistem.<br></span><br><span>Mengendalikan siklus / daur biogeokimia.<br></span><br>sebagai agen pelapukan batuan.<br><br>Mencegah terjadinya banjir, tanah longsor dan penyedia cadangan air tanah<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menahan air limpasan saat hujan sehingga air memiliki kesempatan yang lebih lama untuk meresap kedalam tanah<br>menyerap air dan zat hara, akar juga udara dalam tanah<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-ciri-ciri-tumbuhan-lumut-530",
            "question": "Sebutkan 3 ciri -ciri tumbuhan lumut!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Ukurannya, yang kecil 1-2 cm, yang besar 20 cm.<br>2. Bentuknya lembaran atau seperti tumbuhan kecil<br>3. Tidak memiliki pembuluh angkut seperti xylem dan floem<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-ciri-ciri-marchantia-polymorpha-734",
            "question": "Jelaskan ciri ciri marchantia polymorpha",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Talus seperti pita, kurang lebih 2 cm lebarnya, agak tebal, berdaging, bercabang-cabang menggarpu, dan mempunyai suatu rusuk tengah yang tidak begitu menonjol.\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Pada sisi bawah terdapat sisik-sisik perut dan rizoid-rizoid ysng bersifat fototrop negatif.\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Permukaan atas talus mempunyai lapisan kutikula sehingga hampir mungkin di lalui air.\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Sisa-sisa jaringan talus berupa sel-sel yang tidak mengandung klorofil dan berguna sebagai tempat penimbunan zat makanan cadangan.\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Gametangium didukung oleh suatu cabang talus yang tumbuh tegak.\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Dulu digunakan sebagai bahan obat penyakit hati. (hepar).",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}